# Привязка и отвязка номера телефона

Чтобы получать SMS-уведомления о событиях, нужно привязать к аккаунту телефонный номер, на который они будут приходить. Каждый номер можно привязать только к одному аккаунту; к аккаунту нельзя привязать два телефона одновременно.

> Важно! Мы никогда не передаем телефонные номера третьим лицам и организациям. Ваш номер будет использован только для отправки SMS-уведомлений, связанных с работой сервиса.

## Привязка телефона

1. Откройте окно профиля.
2. Введите номер в поле «Телефон».

    ![](img/image11.png)

3. Дождитесь SMS-сообщения с четырехзначным кодом. Получение такого сообщения бесплатно.
4. Введите код из SMS-сообщения в поле «Код из SMS».
5. Если вы ввели верный код, номер телефона будет подтвержден автоматически.

### Повторный запрос SMS-сообщения с кодом

Если не вводить код, рядом с полем «Телефон» появится окошко с обратным отсчетом времени. Если после ввода номера телефона SMS-сообщение не пришло, ожидайте окончания работы таймера. Когда 60 секунд истекут, окно с таймером превратится в кнопку, нажав на которую, вы запросите SMS-сообщение повторно.

![](img/image12.png)

## Отвязка телефона

1. Откройте окно профиля.
2. Нажмите на кнопку с крестиком рядом с телефоном.

Отвязка телефона приводит к его удалению с серверов системы. Вы не будете получать SMS-уведомления на этот номер. Восстановить отвязанный телефон нельзя, требуется повторная привязка. Вы можете привязать отвязанный телефон к тому же самому или к другому аккаунту.
